[Terço Do Combate](tercoDoCombate.html){class="link"}

# Consagração a São Miguel Arcanjo

Gloriosíssimo Príncipe das hierarquias angélicas, valente arauto do Deus Altíssimo, zeloso campeão da glória do Senhor, terror dos anjos rebeldes, amor e delícia dos anjos fiéis, meu diletíssimo Arcanjo São Miguel, desejando pertencer ao número dos vossos devotos e servos, hoje me ofereço a Vós, dou-me e consagro-me a Vós. Coloco a minha pessoa, a minha família e os meus bens sob a Vossa potentíssima proteção. É muito pouca coisa a oferta que Vos faço, sendo eu um miserável pecador, mas não duvido que Vós quereis aumentar o fervor no meu coração e proteger aquele que a Vós recorre. Recordai aquele que hoje se coloca sob o Vosso patrocínio e de hoje em diante protegei-me, assisti-me em todas as dificuldades da minha existência terrena, alcançai-me o perdão dos meus muitos e graves pecados, a graça de amar de todo o coração o meu Deus, o meu doce Salvador Jesus e a minha doce Mãe, Maria, e impetrar-me os auxílios necessários para obter a coroa da glória. Defendei a minha alma contra todos os seus inimigos e quando chegar a hora de deixar este mundo, vinde então, príncipe gloriosíssimo, assistir-me na luta final, e que o Vosso gládio potente afaste para longe, para os abismos da morte e do inferno, o anjo apóstata e soberbo que derrotastes em combate no céu. Amém.
